香港 Computer Science 係食物鏈最底層

上有投行二世祖金融佬圍威喂吹 buzzwords 利益輸送呃 funding 開偽 IT Startup 再搞 IPO 發行遠期期權 buy back 股份 cap 水

中有 BBA 吹水佬 Sales / PM 見客再撚狗催 requirements

而你只會係落手鳩揼嗰隻賤種 code 狗[369

人哋閒閒哋吹一句 idea 舒舒服服袋錢，你就揼足萬行 code 幫人 implement 仲要俾人嫌你貴

入唔入行自己諗

你以為 grad 完夠勁就可以離開廢港地獄過美國？

諗多咗啦，大把咖喱佬、支那佬同你爭

除非你本身有家底讀名校，咁你唔洗讀 CS 一樣前途一片光明啦

香港冇code揼
香港係搵大陸揼code

HK no it

有，搵得大陸揼嗰啲就係賤價嘢，啲 quality 好差

勁嗰啲喺深圳做都唔會過嚟廢港𠵱邊做，因為鄰國人工仲高

所以點都要請香港賤種 IT 狗揼嘢，知你留得喺廢港都係冇能力走嗰批，仲唔盡情壓榨你

#HongKongNoIT

駁吾刀

做得最多就係垃圾project，個客都唔知自己想點，但乜撚都唔滿意

想知投行二世祖點樣化身「IT人」搞 Startup cap 水仲要可以提名參選資訊科技界立法會議員，可以睇吓𠵱個 post

daydaycode

最容易移民就係CS 同醫護
入唔入行自己諗

過到去外國都係食物鏈最低層
白人 955 準時收工
你就 996 做隻狗（為保 Visa）
入唔入行自己諗

2019-09-28

Facebook一名中國工程師在加州總部跳樓自殺，當場死亡。網上傳出該名員工生前曾遭受上司欺壓的消息，初步懷疑他因工作評估欠佳，面臨被公司開除的危機。
事件曝光後，Facebook發布簡單聲明確認有員工自殺，但未回應其他疑團。本週四（26日），近200名華人在Facebook總部外舉行悼念活動，批評公司冷處理事件，要求徹查自殺真相。

綜合媒體報道，死者是38歲男子陳勤（音譯，Qin Chen），本科畢業於浙江大學，2011年赴美進修，在南加州大學攻讀碩士，畢業後留在美國發展，直至去年3月入職Facebook公司。上週四（19日），陳勤在Facebook位於門洛公園（Menlo Park）的總部大樓一躍而下，當場證實死亡。

陳勤死後，Facebook發聲明稱，很遺憾得知一名員工在總部去世，並指公司正與警方合作調查，將向員工家屬提供幫助。據悉，當地警方目前認定陳勤自殺，排除他殺可能。

一名知情人士透露，陳勤自殺的當天上午，他與上司發生了激烈爭吵。有人聽到總監大聲說「滾出去」，而陳勤說「這不公平」。另有知情人士指出，雖然陳勤已經在美國工作8年，但仍沒有拿到綠卡，只有工作簽證，其家人留在美國也全靠他的工作簽證。知情人士認為，陳勤作為家中的頂梁柱，不能和上司翻臉，只好忍氣吞聲，最終不堪重負結了自己的生命。

冇綠卡寧願自殺
中國夢

H1B 冇家底賤種狗嘅人生

專業ＩＴ狗 勸君勿入行
人家吹一句 你揼萬行曲
還要嫌你貴 要求又夠屄
除非家底好 畢業過矽谷
技術做隻狗 吹水富貴足
精通金股債 勝於億萬曲
揼曲貴為神 不敵鳩噏撚
炒賣判位勁 贏家顯名聲
資本家造勢 技術狗舔屄
廣傳積善德 萬事皆大吉

究竟樓豬現實要幾廢先會日日開post 踩IT

我都幾肯定係調轉，佢現實中做IT做到風生水起
唔想人入行分薄佢先咁日日踩IT

Fg吹住冷氣逗 30k.兩年50k。最底層我唔介意

真
班it幾年前已經係咁

香港IT狗好似好驚後進搶晒佢哋飯碗咁

因為IT係一行工作既時數唔完全能夠成為自己日後轉/搵工資本既行業來

假設你係個律師，十年前同十年後既法律都只會係一樣，最多就加多條國安法，唔會有大改變
又或者你係個醫生，十年前同十年後既人體都唔會有太大改變，最多就係有D新儀器新藥你要學，但係你學過既舊野都脫離唔到關係

但如果你係個IT既話，十年前同十年後既資訊科技範疇係可以差天共地，今日用緊既語言，如果十年內出左套新世代既，基本上就係由零開始學過，完全係斷掉重練，加上IT就係不斷革新同改變既一行，令到舊人無辦法堆積到大量既優勢去跑贏新人，所以造成咁多IT人驚後進既原因

咁講應該係IT業nature
外國IT狗多唔多有呢方面concern?

𠵱方面其實我就唔太 concern，雖然我一直都 underpay，但一向都有追 tech，而家用梗啲嘢都比較新

咁但係你搏唔到我喎，你睇人哋正常袋 4、5 皮一個月，但都係俾 business 吹水佬、投行二世祖撚

識唔識炒股

今個月幫我炒到我個倉+10%

我分廿萬俾你

有官運跳得好就係

btw, 而家 fg 好似 avg 得 20K

我打坐大隻殘股，要耐性，未必啱你玩

1339 又可以坐吓，回咗

390 又得

啲科技股到晒極值，冇嘢玩

另加遠權 Put 柒隻 1211

Ref

屌你好撚sad
正正經經移民就wfc
邊境衝衝子就包容包容

港股咁廢 識唔識用ai炒美股先

識留tg傾傾

公屋仔三大畢業響美國揮手。

我識有人攞scholarship由香港去Stanford讀master's入Google
又識local 三大master's畢業入FAANG經北京去美國。
又識local三大grad去美國讀PhD（唔洗家底有學校收就得）畢業後響美國留低。

路係人行出嚟。

睇做邊範，做web可能要跟framework走。我做system programming，好多野嘅原理係無改變，例如SSE去AVX。又或者Intel轉去ARM。新野唔熟要睇doc睇manual但其實好快上手。

一般H1B最多6年，不過中國同印度太多人申請綠卡，就算6年過咗都可能排緊，咁就可能會咁樣。

BTW，以前香港同大陸申請移民係分開，香港條隊短好多。如果香港無咗特殊地位要同大陸一齊處理就大Q鑊。

其實呢 所有行業唔進步只會被淘汰
一心想做老屎忽 去邊行都死
資本主義就係汰弱留強
上一年代香港夠係工廠天下 你做個廠佬唔進步到今日一樣死 同行業無關
再者 愈多新人入行先對你有利
無新人入行 邊有人俾你管？
你唔脫手你依家做緊既野 點升上去？
無階級流動 你咪永遠係原地囉
有階級流動又驚俾後生過你

個廠佬可能一早發撚咗達轉咗型搞 IT 呢

鳩吹請班狗揼 Blockchain

又係你怨氣咁重改咗名都認得你 揼code 起碼人工高30歲可以搵4~5萬蚊仲想點？成日羨慕ibanker 吹水攞funding 勁又唔諗下人地識present 個idea 出黎說服到人有咩好怨姐

其實點解個個都覺得去到美國就end goal 咁嘅 美國都有好多問題唔係咩烏托邦

去美國發展就fat fat
人工可能可以同醫生比較

因為去到美國已經踏上咗快車道，之後炒唔炒車已經係後話，留喺香港仲係玩梗老鼠圈（伏工大輪迴）

美國🇺🇸當然有佢嘅問題。不過三代巴經常講要有家底讀名校先可以去矽谷，我俾啲counter examples咁解。香港🇭🇰畢業無家底唔係名校（local U佢應該唔係當係名校？）去唔去到矽谷搵啲待遇同工作環境較好嘅IT工作？係可以。容唔容易？唔容易，唔係個個都得。就算響香港要搵比較好嘅IT工作其實都唔係個個得。同一班同學畢業，有人發展得好，亦會有人唔係咁理想。

美國IT行業工作性質同待遇可以有好大差距。例如響美國小城市做門欄低嘅IT工作人工未必會好高。部份人有機會份工會俾out source去印度或其他國家。響美國做IT不等於一定好好前途，要睇邊度做用做乜野工。美國IT都會有伏工。

岩岩畢業做左野冇耐
如果之後 target 入 US top-tier tech firm 可以點準備?

練下leetcode，有興趣做下比較大同出名open source project識下人同可以寫上resume，睇下各大firm全世界有邊D office有opening試下online apply。而家直接攞H1B去美國好難，連登有人係香港去加拿大嘅FAANG分公司。入做後做幾年試transfer去美國或其他想去嘅地方。我識高登仔係經大陸FAANG去美國，不過都唔易，要贏大陸top嘅學生。

我覺得搞咁多嘢仲難過自己無本無人脈搞起間 IT Startup / 炒嘢炒到財務自由，聽落性價比麻麻

玩你十年八年兜兜轉轉先俾你死到入去 FAANG 咪又係做大公司螺絲最底層嗰個，仲要扣 40% 稅，即係月入 7-10 皮港紙到，一唔覺意大運流年際遇差少少俾上司撚狗中埋 PIP 翻鄉下耕田

可能隔離屋個小明做 Jumper 已經爬到上廢港大公司吹水管理位，開廢會撚吓狗輕輕鬆鬆袋十皮八皮

你講到唔入行就可以揀去做投行二手祖咁，事實係code狗待遇真係比一般濕鳩工好

二世祖

其實如果齋功利咁睇，有牌考嘅工種（從官類）喺廢港係性價比高啲
eg. 土木工程、會計師、護理類、教畜 etc.

至於靠把口鳩吹搵食（從商類）喺廢港都係算易撈
eg. 保險、金融 sales、IT 吹水佬 etc.

IT tech 人最慘係介乎兩者之間，啲嘢變得咁快考牌都冇乜用，又唔可以靠把口齋吹，係要落手落揼石仔，你有興趣可以 study 吓𠵱類又唔「官」又唔「商」嘅「揼石仔」工種係咪喺廢港難撈得好啲，叫做餓你唔死囉
eg. IT programmer, graphic designer, 裝修佬 etc.

揼石仔工種唯一好處係有啲對環境冇較大嘅依賴性，即係理論上喺邊度做都得，壞處係相對有牌考嘅工種賤價

你講嗰啲工易唔易撈真係見人見智，你叫個it毒撚去賣保險做sales同叫佢去死有乜分別

至於你話啲tech嘢成日轉新，講真programmer啲嘢都係一理通百理明，有個底要學新嘢其實唔難

可能我個人廢啦，我覺得做四五年就有四五皮其實喺香港已經好唔錯㗎啦

4-5 皮係講梗入大公司、政府 main 垃圾先比較易有

其他未必有，都係睇你 jump 得好唔好，我好明顯係際遇較差嘅一批，得 28K

暫時政府叫價最高，又唔洗好有料，但要頂得順 main 垃圾

即係我嘅人工連 P 仔都不如

覺得巴打你可以努力為自己爭取好啲嘅待遇，依家缺人其實it狗係比較有bargaining power，西價唔好take，一定會有其他人請，加油

咁點解唔做TCon CAP
利申: TCon CAP

香港 IT 不嬲都唔夠人, 你咪理d人勁唔勁, 有無料, 唔夠人就係唔夠人
根本就有好大既議價能力
TCon CAP 講緊45K+, 換轉出邊 AP, 起碼最少都35K+ 啦

人各有志，如果錢係最重要而入到大公司十年都係做低層，咁可能唔係最好strategy。不過如果追求嘅係其他野例如工作滿足感，做螺絲又未嘗不可。

利申：大公司中層員工only，唔夠近上到膠層。不過應該唔算螺絲，職級只係高過約9成人。

Thanks 巴打!
我對 open source project contribution 幾有興趣 我會開始準備

揼曲狗點都好過support狗嘅

原來你而家呢個價唔怪得你唱衰IT

叫雞價錢原來係咁
利申：臭雞

cs畢業都有個通病就係自視過高

我讀書只不過中上，反而同班有幾個AL全A狀元。我啲同學讀書勁過我。

除open source project外如果有玩IOI，ACM或者Hacker Cup，Google Gode Jam有比較高排名可以寫埋。成千上萬resume，HR可能每一份睇得好快，如果有少少extra野或者會幫到你響成堆resume中突出，不過有幾大幫助答唔到。我唔係HR，靠估。

大IT firm interview除左問leet code題目亦會問system design。可以搵下呢方面資料。

2:1，我讀書okay但一定唔係最叻果個。

我唔係fresh grad入FAANG，之前已經響矽谷做咗一段時間。請我時已經係senior post。FAANG或類似公司唔會睇家底掛？？？ network嘅用途主要係referral但係fresh grad一般都唔會有，我公司referral會睇共同工作經驗（舊同事/舊client），有referral主要係first round screening skip咗，但都要on site interview。其他公司我估差不多。

fresh grad其實無乜野俾人睇，所以學校成績會有參考價值。不過我唔係HR，我答唔到個hon幾重要，同埋有無其他野可以offset無first hon（例如公開比賽攞獎，寫過多人用嘅apps等）

referral，成績，open source project，ACM獎牌。。。blah blah blah。呢啲都係等你有機會interview。請唔請主要睇interview表現。

唔勁啦，勁就一早做咗高層啦。

今日成功執完屎，可以燒炭

已經冇咗

如果係九七前出生，仲係英屬香港可能唔洗join大陸條隊。Green card好似計出生地點。

利申：唔係移民律師，上面未必準。